[
    {
        "question_text": "1.与革兰染色性状密切相关的细菌结构是",
        "options": [
            "A.核质",
            "B.细胞质",
            "C.微荚膜",
            "D.细胞膜",
            "E.细胞壁"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.目前可用疫苗预防的疾病是",
        "options": [
            "A.炭疽",
            "B.梅毒",
            "C.AIDS",
            "D.登革热",
            "E.丙型肝炎"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.紧急预防破伤风应选用",
        "options": [
            "A.破伤风类毒素",
            "B.破伤风抗毒素",
            "C.白百破三联疫苗",
            "D.破伤风菌苗",
            "E.大剂量抗生素"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.可鉴定细菌型别的试验方法是",
        "options": [
            "A.形态染色观察",
            "B.细菌的分离培养",
            "C.菌落观察",
            "D.药敏试验",
            "E.血清学鉴定"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.在咽喉假膜中检出含异染颗粒的棒状杆菌，可初步认定的病原体是",
        "options": [
            "A.A群链球菌",
            "B.百日咳鲍特菌",
            "C.嗜肺军团菌",
            "D.白喉棒状杆菌",
            "E.产气荚膜梭菌"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.不属于细菌生化反应的试验是",
        "options": [
            "A.糖发酵试验",
            "B.抗O试验",
            "C.V-P试验",
            "D.吲哚试验",
            "E.甲基红试验"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.可鉴别肠道不同种类致病菌的试验是",
        "options": [
            "A.标本的涂片染色",
            "B.细菌的分离培养",
            "C.生化试验",
            "D.药物敏感试验",
            "E.暗视野显微镜观察"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.减毒活疫苗的优点不包括",
        "options": [
            "A.接种次数少",
            "B.免疫效果好",
            "C免疫维持时间长",
            "D.可引起黏膜免疫",
            "E.接种者无禁忌证"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.关于灭活疫苗的叙述，不正确的是",
        "options": [
            "A.易于保存",
            "B.接种次数少",
            "C.无毒力回复之患",
            "D.稳定性相对较好",
            "E.可诱导体液免疫"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.参与协同凝集试验的金黄色葡萄球菌成分是",
        "options": [
            "A.凝固酶",
            "B.肠毒素",
            "C.A蛋白",
            "D.核酸酶",
            "E.溶血素"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.利用生化反应鉴定细菌的依据是",
        "options": [
            "A.细菌合成代谢产物",
            "B.细菌分解代谢产物",
            "C.细菌毒素的活性",
            "D.细菌色素的产生",
            "E.细菌的裂解产物"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.不能用于测定细菌药物敏感性的试验方法是",
        "options": [
            "A.纸片扩散法",
            "B.连续梯度法",
            "C.平板稀释法",
            "D.试管稀释法",
            "E.电场电泳法"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.采用悬滴法观察有助于诊断的细菌是",
        "options": [
            "A.金黄色葡萄球菌",
            "B.布鲁菌",
            "C.霍乱弧菌",
            "D.结核分枝杆菌",
            "E.破伤风梭菌"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.辅助诊断肠热症的试验是",
        "options": [
            "A.外斐试验",
            "B.肥达试验",
            "C.冷凝集试验",
            "D.锡克试验",
            "E.抗O试验"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.关于类毒素，正确的叙述是",
        "options": [
            "A.有毒性，有免疫原性",
            "B.有毒性，无免疫反应性",
            "C.无毒性，无免疫原性",
            "D.无毒性，有免疫原性",
            "E.无毒性，无免疫反应性"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.可用类毒素预防的疾病是",
        "options": [
            "A.伤寒",
            "B.痢疾",
            "C.白喉",
            "D.结核病",
            "E.百日咳"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.16SrDNA序列不存在于",
        "options": [
            "A.真菌",
            "B.细菌",
            "C.衣原体",
            "D.立克次体",
            "E.放线菌"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "17",
        "number": 17
    }
]